@inproceedings{Zhai:RECITAL:2018,
    author = "Zhai,Yuming",
    title = "Construction d'un corpus multilingue annot\'{e} en relations de traduction",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 2 - D\'{e}monstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "85-100",
    note = "Construction of a multilingual corpus annotated with translation relations",
    abstract = "Les relations de traduction, qui distinguent la traduction litt\'{e}rale d'autres proc\'{e}d\'{e}s, constituent un sujet d'\'{e}tude important pour les traducteurs humains (Chuquet \\& Paillard, 1989). Or les traitements automatiques fond\'{e}s sur des relations entre langues, tels que la traduction automatique ou la m\'{e}thode de g\'{e}n\'{e}ration de paraphrases par \'{e}quivalence de traduction, ne les ont pas exploit\'{e}es explicitement jusqu'\`{a} pr\'{e}sent. Dans ce travail, nous pr\'{e}sentons une cat\'{e}gorisation des relations de traduction et nous les annotons dans un corpus parall\`{e}le multilingue (anglais, fran\c{c}ais, chinois) de pr\'{e}sentations orales, les TED Talks. Notre objectif \`{a} plus long terme sera d'en faire la d\'{e}tection de mani\`{e}re automatique afin de pouvoir les int\'{e}grer comme caract\'{e}ristiques importantes pour la recherche de segments monolingues en relation d'\'{e}quivalence (paraphrases) ou d'implication. Le corpus annot\'{e} r\'{e}sultant de notre travail sera mis \`{a} disposition de la communaut\'{e}.",
    keywords = "relations de traduction, annotation de corpus.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2018/10.pdf"
}
